FBI主導71醫學院查180案 打擊盜竊科研成果 美狂炒華裔科學家

FBI主導71醫學院查180案
打擊盜竊科研成果 美狂炒華裔科學家

【中美角力】美國政府加緊對美籍華裔科學家涉嫌盜竊科研成果的調查。美國《紐約時報》報道，聯邦調查局（FBI）和國家衞生研究院（NIH）主導下，全美71間最負盛名的醫學院正調查180宗涉盜竊知識產權案件。美籍華裔科學家成為主要的調查對象，過去一年已有多人因未經批准到中國從事教育研究或開展業務，因此被院校辭退或「被辭職」。

美國《紐約時報》稱，對華裔科學家的調查，近年席捲美國醫學、生物科技和化學工程界。FBI提供情報下，NIH去年發出1.8萬封公函，敦促政府研究經費的管理者保持警惕。NIH已將24宗可能有犯罪活動證據的案件移交衞生與公眾服務部，當局可能對部份案件作刑事起訴。

李曉江（右）和李世華今年5月被埃默里大學開除，兩夫婦現在廣州暨南大學任職。
AppleDaily

華設實驗室複製研究成果

相關新聞：京干預英學術自主 沒收六四論文

NIH負責院外研究的副主任勞爾（Michael Lauer）說：「這個問題似乎影響到生物醫學研究的每個學科。」他指在德州大學侯斯頓MD安德森癌症中心最近的一宗案件，一位科學家將包含研究數據的電腦硬盤裝在箱子裏運往中國，在機場被截獲。這些案件涉及的知識產權盜竊行為，包括可創出具商業效益新療法或診斷工具的科學意念、設計、設備、數據和研究方法。有受查者被指利用美國政府資助或美國機構的研究成果，在中國獲取專利，還有些人涉在中國設立實驗室，秘密複製他們在美的研究。

報道指，全美已有十幾位科學家從大學和研究中心辭職或被解僱。今年8月，48歲的堪薩斯大學化學家陶豐被控四項欺詐罪，據稱他拿聯邦資金同時，隱瞞在中國一所大學的全職工作。

AppleDaily

禁僱員參與華人才招募計劃

資料顯示，陶豐入選中國教育部2017年度的「長江學者獎勵計劃」，成為福州大學首位直接從海外引進的「長江學者特聘教授」。癌症流行病學家吳息鳳，因與中國的關聯接受三個月的調查後，今年初悄然離開工作了27年的MD安德森癌症中心，回國出任浙江大學公共衞生學院院長。

今年5月，亞特蘭大埃默里大學的科學家李曉江和李世華夫婦被開除，因校方發現李曉江接受中國「千人計劃」資助。中共2008年公佈的「千人計劃」，擬在國家創新項目以至金融機構等引進2,000名左右人才。但因美國政府質疑中共藉此滲透和利用學術界，中國官方已不再公開提及「千人計劃」。美國國家科學基金會已委託獨立的科學諮詢小組，為平衡開放和安全考慮謀劃，並警告僱員，禁止他們參與如中國「千人計劃」的項目。

美國《紐約時報》

我都唔明點解要放生中國
成個國家冚國剷起哂佢啦

點解生物醫藥領域中，支那偷左人地咁多技術但國產藥物仲係咁垃圾？
支那人生左cancer，要去搵印度平價仿製藥續命

要連任啊

因為抄唔足

軍事用途又或者長生不老，遠比人命重要

剩係用嚟畀高級幹部用

正確

301醫院廣告：讓中共領導延壽150歲

中方表示 嚴正反對 及 堅決抗議！！

因為「國產」係笑話
而且我肯定啲技術偷完只會攞嚟發展軍事武器同支黨自用
垃圾國家

Trump 要連任 想利用5百億美元農業訂單 穩奪堆農業州
習近平都覺得壓力大 經濟下行 物價通脹 黨內外壓力等

暫時停戰 對雙方 都有好處

但就好像佢地所講 第一階級協議是最早傾的野
之後果堆 根本唔會傾到 例如國企補貼

因為大數據睇病得既都步入中老年，唔死點養，如果有資產留比d仔女，9成入世未深，勇於創業同輸錢，d資金又入番市場 何樂而不為， 所以學番黎既生物醫藥一般都針對軍事，同上流社會人士。

咪撚歌收支那仔啦